# Lasso-Regression-Model
Lasso regression projeckt
ููููุฐุฌ ุงูุชุทุจููู ุงููุงูู ูู Lasso Regression

> (ุจุดุฑุญ ุฑูุงุถู ูููุทูู ูุฃูุงุฏููู ุฏููู)




---

โ 1. ุงูุจูุงูุงุช

ูุฏููุง 3 ููุงุท (ุฃุฒูุงุฌ ูู ):

\begin{cases}
x^{(1)} = 1,\quad y^{(1)} = 2 \\
x^{(2)} = 2,\quad y^{(2)} = 4 \\
x^{(3)} = 3,\quad y^{(3)} = 6 \\
\end{cases}

ูุฑูุฏ ุชุนูู ุงููููุฐุฌ:

\hat{y}^{(i)} = w \cdot x^{(i)} + b


---

โ 2. ุงููุนุงุฏูุฉ ุงูุชูุจุคูุฉ (Prediction Function)

\hat{y}^{(i)} = w \cdot x^{(i)} + b

ุดุฑุญ ุงูุฑููุฒ:

ุงูุฑูุฒ	ุงูุชูุณูุฑ

	ุงููููุฉ ุงููุชููุนุฉ ููุนููุฉ ุฑูู 
	ูุนุงูู ุงูุงูุญุฏุงุฑ (ุงููุฒู)
	ุงููุฏุฎู ููุนููุฉ ุฑูู 
	ุงูุงูุญูุงุฒ (ุงูุซุงุจุช)



---

โ 3. ุฏุงูุฉ ุงูุฎุณุงุฑุฉ (Lasso Loss Function)

J(w, b) = \frac{1}{2m} \sum_{i=1}^{m} \left( y^{(i)} - \hat{y}^{(i)} \right)^2 + \lambda \cdot |w|

ุดุฑุญ ุงูุฑููุฒ:

ุงูุฑูุฒ	ุงูุชูุณูุฑ

	ุนุฏุฏ ุงูุนููุงุช = 3
	ุงููููุฉ ุงูุญููููุฉ ููุนููุฉ ุฑูู 
	ุงููููุฉ ุงููุชููุนุฉ ููุนููุฉ ุฑูู 
	ูุนุงูู ุงูุชูุธูู
๎	w



---

โ 4. ุงูุฅุนุฏุงุฏุงุช ุงูุฃูููุฉ:

w = 0,\quad b = 0,\quad \alpha = 0.1,\quad \lambda = 0.1,\quad \text{Epochs} = 3


---

โ Epoch 1

๐น ุงูุชูุจุค:

\hat{y}^{(1)} = 0 \cdot 1 + 0 = 0 \\
\hat{y}^{(2)} = 0 \cdot 2 + 0 = 0 \\
\hat{y}^{(3)} = 0 \cdot 3 + 0 = 0

\Rightarrow \hat{y} = [0,\ 0,\ 0]


---

๐น ุงูุฎุทุฃ:

e^{(1)} = y^{(1)} - \hat{y}^{(1)} = 2 - 0 = 2 \\
e^{(2)} = 4 - 0 = 4 \\
e^{(3)} = 6 - 0 = 6

\Rightarrow e = [2,\ 4,\ 6]


---

๐น ุงููุดุชูุฉ ุจุงููุณุจุฉ ูู :

\frac{\partial J}{\partial w} = -\frac{1}{m} \sum_{i=1}^{m} (y^{(i)} - \hat{y}^{(i)}) \cdot x^{(i)} + \lambda \cdot \operatorname{sign}(w)

= -\frac{1}{3}(2 \cdot 1 + 4 \cdot 2 + 6 \cdot 3) + 0.1 \cdot \operatorname{sign}(0)

= -\frac{1}{3}(2 + 8 + 18) + 0 = -\frac{28}{3} = -9.333


---

๐น ุชุญุฏูุซ :

w := w - \alpha \cdot \frac{\partial J}{\partial w} = 0 - 0.1 \cdot (-9.333) = 0.933


---

๐น ุงููุดุชูุฉ ุจุงููุณุจุฉ ูู :

\frac{\partial J}{\partial b} = -\frac{1}{3} \sum (y^{(i)} - \hat{y}^{(i)}) = -\frac{1}{3}(2 + 4 + 6) = -4

b := b - \alpha \cdot \frac{\partial J}{\partial b} = 0 - 0.1 \cdot (-4) = 0.4


---

โ ูุชุงุฆุฌ Epoch 1:

w = 0.933,\quad b = 0.4


---

โ Epoch 2

๐น ุงูุชูุจุค:

\hat{y}^{(1)} = 0.933 \cdot 1 + 0.4 = 1.333 \\
\hat{y}^{(2)} = 0.933 \cdot 2 + 0.4 = 2.266 \\
\hat{y}^{(3)} = 0.933 \cdot 3 + 0.4 = 3.199


---

๐น ุงูุฎุทุฃ:

e^{(1)} = 2 - 1.333 = 0.667 \\
e^{(2)} = 4 - 2.266 = 1.734 \\
e^{(3)} = 6 - 3.199 = 2.801


---

๐น ุงููุดุชูุฉ ุจุงููุณุจุฉ ูู :

\frac{\partial J}{\partial w} = -\frac{1}{3}(0.667 \cdot 1 + 1.734 \cdot 2 + 2.801 \cdot 3) + 0.1 \cdot \operatorname{sign}(w)

= -\frac{1}{3}(0.667 + 3.468 + 8.403) + 0.1 = -\frac{12.538}{3} + 0.1 = -4.179 + 0.1 = -4.079


---

๐น ุชุญุฏูุซ :

w := 0.933 - 0.1 \cdot (-4.079) = 0.933 + 0.4079 = 1.341


---

๐น ุชุญุฏูุซ :

\frac{\partial J}{\partial b} = -\frac{1}{3}(0.667 + 1.734 + 2.801) = -1.734

b := 0.4 - 0.1 \cdot (-1.734) = 0.573


---

โ ูุชุงุฆุฌ Epoch 2:

w = 1.341,\quad b = 0.573


---

โ Epoch 3

๐น ุงูุชูุจุค:

\hat{y}^{(1)} = 1.341 \cdot 1 + 0.573 = 1.914 \\
\hat{y}^{(2)} = 1.341 \cdot 2 + 0.573 = 3.255 \\
\hat{y}^{(3)} = 1.341 \cdot 3 + 0.573 = 4.596


---

๐น ุงูุฎุทุฃ:

e^{(1)} = 2 - 1.914 = 0.086 \\
e^{(2)} = 4 - 3.255 = 0.745 \\
e^{(3)} = 6 - 4.596 = 1.404


---

๐น ุงููุดุชูุฉ ุจุงููุณุจุฉ ูู :

\frac{\partial J}{\partial w} = -\frac{1}{3}(0.086 + 0.745 \cdot 2 + 1.404 \cdot 3) + 0.1
= -\frac{1}{3}(0.086 + 1.49 + 4.212) + 0.1 = -\frac{5.788}{3} + 0.1 โ -1.929 + 0.1 = -1.829


---

๐น ุชุญุฏูุซ :

w := 1.341 - 0.1 \cdot (-1.829) = 1.341 + 0.1829 = 1.524


---

๐น ุชุญุฏูุซ :

\frac{\partial J}{\partial b} = -\frac{1}{3}(0.086 + 0.745 + 1.404) = -0.745 \\
b := 0.573 + 0.0745 = 0.648


---

โ โ โ ุงููุชูุฌุฉ ุงูููุงุฆูุฉ ุจุนุฏ 3 ุชูุฑุงุฑุงุช:

\boxed{w \approx 1.524,\quad b \approx 0.648}
